被捕須知

以下幾點摘自李安然大律師九二七之發言，如有遺留，請各位提點

一· 警察必需獲得法庭搜查令才可要求被捕人解鎖手機，而任何情況不能索取密碼。
一·1 被捕後勿嘗試解鎖致電求救，起碼背一個親人電話於收押所可聯絡律師。
一.2 若警察指控手機不屬你本人，要求你解鎖證明，可告訴警察手機之號碼，讓警察打入作證，然後警察必須證明手機不屬於你。

二· 若警察要求你拿起任何物件合照如口罩、鐳射筆，必不可從，因照片會成為警察於法庭指控你的證物。

三· 義務律師會逐間警局尋找被捕者，勿信警察說不會有律師找你或律師費高昂而自己落口供。
三.1 不論落口供或任何偵訊，被捕人有權保持緘默：我無嘢講。

四· 拘留最長四十八小時，配合警察留案底跟你一世。

pish

幫手推10次

1/10

好有用